Я не понимаю как можно выполнить это: "Написать техническое задание на реализацию системы мониторинга образа nginx для junior-специалиста."
Контейнер мониторить можно различными средствами, а вот образ. Образ лежит себе в хранилище чего его мониторить?